%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%   Экспертная организация ООО Южнорегиональная экспертная группа
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\noindent %\qrcode[height=21mm]{\NomerDoc от \окончено }  %%% Добавлен QR-Code
\begin{pspicture}(21mm,21mm)
\obeylines
\psbarcode{%
%	\NomerDoc от \окончено
	BEGIN:VCARD^^J
	VERSION:4.0^^J
	%N:Мраморнов; Александр; Вчеславович^^J
	FN:Александр Мраморнов^^J
%	ORG:IP Alexandr Mramornov^^J
	TITLE: эксперт
	ORG: ИП
	URL:http://www.yourexp.ru^^J
	EMAIL:4516611@gmail.com^^J
	TEL:+7-918-451-6611^^J
	ADR:г. Краснодар, с/т № 2 А/О «Югтекс», ул. Зеленая, 472^^J
	END:VCARD
}{width=1.0 height=1.0}{qrcode}%
\end{pspicture}%%% Добавлен QR-Code
\vspace{-4mm}
\begin{center}
	\large\textbf{ИНДИВИДУАЛЬНЫЙ\quad ПРЕДПРИНИМАТЕЛЬ  \\[-1.5mm] МРАМОРНОВ  АЛЕКСАНДР ВЯЧЕСЛАВОВИЧ \\[-5.5mm]}
	%  
	\noindent\rule{\textwidth}{2pt}\\[-6mm]  % Горизонтальная линия
	% \line(1,0){460}% (1,0) -горизонтальная линия, и (0,1) - вертикальная 
\end{center}

\begin{center}
	\begin{footnotesize}\setstretch{0.3}
		%	\small\textbf\setlength   	%\raisebox{5mm}
		\vspace{-3.5mm}г. Краснодар, с/т № 2 А/О «Югтекс», ул. Зеленая, 472, 
		Телефон: 8-918-451-66-11, e-mail: 4516611@gmail.com\\ [-2mm]{ИНН\quad 231200665168\quad ОГРНИП \quad 310231220400043}
	\end{footnotesize}	\\[10mm]
\end{center}


\begin{flushright}
% 
	 \hfill	Краснодар, 2020    \\[8mm]
\end{flushright}
\begin{center}
	\LARGE\textbf{ЭКСПЕРТНОЕ ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
	\bigskip\\[0mm]
	%	{\normnumxtbf{\NomerDoc}}	}{den}
\end{center}
\par
\vspace{-6mm}
\noindent независимой технической экспертизы по определению размера расходов на восстановительный ремонт транспортного средства   \тс  \\[2mm]

%\raggedright 
%\def\hrf#1{\hbox to#1{\hrulefill}}
\noindent \textbf{№ \NomerDoc}\hfill           \textbf{\окончено}\\%[2mm]
%Приостановлено\hfill      \datastop\\
%Возобновлено\hfill          \datarestart\\
%Окончено\hfill                \dataend\\%[4mm]

\noindent\parbox[l][16mm]{16.5cm}
{\def\hrf#1{\hbox to#1{\hrulefill}}
	\noindent Начато\hfill            \datastart\\%[2mm]
	%	Приостановлено\hfill      \datastop\\
	%	Возобновлено\hfill          \datarestart\\
	Окончено\hfill                \окончено
}
\relax

%%%%%%%%%%%% Если судебка
%
%\datastart г. ~в {\small ООО~ "ЮЖНО-РЕГИОНАЛЬНАЯ ЭКСПЕРТНАЯ ГРУППА"} \,  при определении  \, \sud  \,  от \, \dataopr \, о назначении \opr \, по гражданскому делу \delonum \, поступили:
%
%\begin{enumerate}\setlist{nolistsep}\item  Материалы гражданского дела \delonum \, в двух томах, том 1 на 276 листах, том 2  на 143 листах.\\[-2mm]
%	%	\item  
%\end{enumerate}
%
%%%%%%%%%%%%  Если независимая
\vspace{4mm}
Составлено на основании	договора № \NomerDoc\,  возмездного оказания услуг по проведению независимой технической экспертизы (далее экспертиза)  транспортного средства и письменного заявления заказчика о проведении экспертизы.

Заказчик  экспертизы: \заказчик, \адресзаказчика. 

Полис ОСАГО: \polis.

% Документ, удостоверяющий личность заказчика: водительское удостоверение    03\ 16\ 422344\ выдан 09.06.2011

%Транспортное средство виновника ДТП:  не предоставлялось.

\paragraph*{}
Экспертиза произведена  экспертом--техником
%{\small ООО "ЮЖНО-РЕГИОНАЛЬНАЯ ЭКСПЕРТНАЯ ГРУППА"}
\,  Мраморновым Александром Вячеславовичем, имеющим высшее техническое образование по специальности «техническая физика», диплом РВ № 311964 от 28.02.1989, квалификация -- инженер-физик, специальное образование в области оценки: Диплом ПП-1 № 037211 Российской экономической академии им. Г.В. Плеханова, квалификация -- оценка и экспертиза объектов и прав собственности, специальное образование в области независимой технической экспертизы транспортных средств: Диплом ПП-I № 424167, квалификация: эксперт-техник (специализация 150210 специальности 190601.65 – Автомобили и автомобильное хозяйство), состоящий в Государственном реестре экспертов-техников (№ в реестре 256, https://data.gov.ru/opendata/7707211418-experts,  общий трудовой  стаж 30 лет, стаж  экспертной работы  12 лет. \par Заключение подготовлено по месту фактического расположения ИП по адресу: г. Краснодар, с/т № 2 А/О «Югтекс», ул. Зелёная, 472.
