%\left( \addcontentsline{toc}{section}{Использованные нормативы и источники информации}

\subsection{Использованные нормативы и источники информации}
%
\begin{enumerate}
\item 
Махнин\,Е.\,Л., Новоселецкий\, И.\,Н., Федотов\, С.\,В. \emph{Методические рекомендации по проведению судебных автотехнических экспертиз и исследований колёсных транспортных средств в целях определения размера ущерба, стоимости восстановительного ремонта и оценки} // -- М.: ФБУ РФЦСЭ при Минюсте России, 2018.-326 с.  ISBN 978-5-91133-185-6.
%
%
%
%
\item ТУ 017207-255-00232934-2014 \emph{Кузова автомобилей LADA. Технические требования при приёмке в ремонт, ремонте и выпуске из ремонта предприятиями дилерской сети ОАО "АВТОВАЗ"}//  ОАО НВП "ИТЦ АВТО", 2014
%
\item Смирнов  В.Л., Прохоров  Ю.С., Боюр В.С.  и др. \emph{Автомобили ВАЗ. Кузова. Технология ремонта, окраски и  антикоррозионной защиты. Часть II}// - Н.Новгород: АТИС, 2001.- 241с.
%
\item 
Савич Е.Л. \emph{Техническое  обслуживание  и  ремонт  легковых  автомобилей} : учеб. пособие / Е.Л. Савич, М.М. Болбас, В.К. Ярошевич ; под общ. ред. Е.Л. Савича. -Мн. : Вышэйшая школа,  2001. - 479 с. - ISBN985-06-0502-2.
%
\item 
Автомобили ВАЗ-2121, 21213, 21214, 2131 и их модификации: <<Трудоемкости работ (услуг) по техническому обслуживанию и ремонту>> /Куликов А.В., Христов П.Н., Климов В.Е.,  Боюр В.С., Рева В.В., Зимин В.А., Завьялова Н.Н., Хлыненкова Г.А. -- ИТЦТ "АвтоВАЗтехобслуживание", Тольяти -- 2005. 
%
\item
Автомобили LADA SAMARA и их модификации: <<Трудоемкости работ (услуг) по техническому обслуживанию и ремонту>> /Куликов А.В., Христов П.Н., Климов В.Е., Рева В.В., Боюр В.С., Васильев М.В., Фахрутдинов Р.В.,  Прудских Д.А., Гирко В.Б., Шмелева В.А., Зимин В.А. --  ОАО НВП "ИТЦ АВТО",  -- 2006. - 252 стр.
%
\item 
Автомобили LADA PRIORA. Трудоемкости работ (услуг) по техническому обслуживанию и ремонту /Куликов А.В., Христов П.Н., Климов В.Е., Рева В.В., Козлов П.Л., Боюр В.С., Прудских Д.А., Шмелева В.А., Зимин В.А. -- ООО "ИТЦТ АВОСФЕРА", Тольяти -- 2009. -- 344 с.
%
\item 
{Трудоемкости работ по техническому обслуживанию и ремонту автомобилей автомобилей Lada  Granta}/   \url{https://docplayer.ru/30250248-Trudoemkosti-rabot-po-teh\-nicheskomu-obsluzhivaniyu-i-remontu-avtomobiley-lada- granta.html}.
%
%
\item
{Специализированное программное обеспечение для расчёта стоимости  восстановительного ремонта, содержащее нормативы трудоёмкости работ, регламентируемые изготовителями транспортного средства}//   AudaPadWeb, лицензионное соглашение № AS/APW-658  RU-P-409-409435.
%
%
%
\item
{Специализированное программное обеспечение для расчёта стоимости  восстановительного ремонта, содержащее нормативы трудоёмкости работ, регламентируемые изготовителями транспортного средства ОАО «АвтоВАЗ», ЗАО «Джи-Эм-АвтоВАЗ», ОАО «СеАЗ» и ОАО «ЗМА»}//   Автосфера АС:Смета, v.3.9.11// ООО "ИТЦ «ИнтегроМаш», \url{https://autosmeta.pro}.
%
%
%
\item Информационный портал по техническому обслуживанию и ремонту автомобилей	 ВАЗ:\\ \url{www.autosphere.ru}.

%%
\end{enumerate}
